屯院女助理 涉花灑插肛虐死病人 直腸傷口長兩厘米 重案組徹查

2018年06月27日

屯院女助理 涉花灑插肛虐死病人
直腸傷口長兩厘米 重案組徹查

■屯院指已將男病人疑被人以花灑頭插入肛門事件，向醫管局報告。黎樹雄攝

【本報訊】屯門醫院一名患末期腎衰竭、但快將出院的男病人，報稱在淋浴期間被人以花灑頭插入肛門，致直腸穿孔兩厘米長，翌日病情轉差離世。院方表示，曾一度建議病人做緊急手術但遭拒絕，與家人聯絡後昨日報警處理，個案亦轉介死因裁判官跟進。病人組織形容情況罕見，促請警方徹查犯案動機。

記者：梁銘恩

門醫院昨日公佈，一名患有末期腎衰竭的75歲男病人，上周六向內科康復病房職員投訴，報稱在淋浴期間被人以硬物插入肛門。
據了解，涉事男病人留院已經有一段時間，因為行動不便，須由病人服務助理協助洗澡，沖涼期間有多名助理在場。上周六晚上，病人向病房職員投訴，聲稱被一名女助理以花灑頭插入其肛門。

醫護曾建議手術治療遭拒

醫護人員其後察覺病人情況轉差，經大腸內窺鏡檢查，發現其直腸位置出現一處約兩厘米長傷口，再以電腦掃描檢查，驚覺病人直腸穿孔，遂建議動手術治療；惟對方聽取風險後拒絕，但其病情持續惡化，病人於翌日晚上離世。

院方指昨日與家人聯絡後決定報警，據悉，警方晚上派員到屯門醫院搜集證據，正研究傷口是否與花灑頭形狀脗合；又為病房職員錄取口供，包括醫生、護士和病房服務助理。屯院已向醫院管理局總辦事處報告事件，並將有關個案轉介死因裁判官跟進。

屯門醫院管理層於本周一獲通報，稱非常重視今次事件，已經隨即展開內部調查。就病人離世，院方向家屬致以深切慰問，病人聯絡主任會為家屬提供所需要的協助。

病人組織促了解員工背景

協助家屬的民建聯立法會議員劉國勳指出，死者子女對事件非常不滿，因為父親病情已經轉穩定，本已安排出院，怎料突然發生此事，心情由天堂跌落地獄。

關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌形容情況罕見，「完全冇諗過助理會對病人做出咁傷害性嘅行為，咁嚴重致命」，促請警方調查犯案動機。

彭鴻昌促請醫院日後聘請病人服務助理時，多了解員工背景，「有冇試過同病人起衝突、有積怨情況出現？」他指現階段難以評論醫院病房管理是否有漏洞，但認為反映前線醫護人員警覺性不足，未有即時處理投訴，並及時把事件通報高層。

警方稱，昨日下午接獲屯門區一醫院職員報案，案件列作「死亡報告」，交由屯門警區重案組人員跟進，暫時未有人被捕。

下一則
下一則
大便漏出 細菌入血易奪命

病人比人捅完但係反對做手術死左
咁樣會唔會比醫院打得甩
同埋沖涼係兩個職員沖 應該有至少一個目擊者

條女玩撚完
廢老幾仆街都好都唔應該咁

古法自殺

廢老心態可能反正都係死，不如趁依家死好過啦

翠玉瓜賣哂